\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[main=polish, english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tgpagella}
\usepackage{geometry}
\geometry{
    a4paper, left=20mm,
    %right=,
    %bottom=,
    top=15mm
}

\usepackage{sectsty}

\sectionfont{
    \large
    \fontfamily{qag}\selectfont
    \sectionrule{0pt}{0pt}{-5pt}{1pt}
}

%% makra %%

\newlength{\spacebox}
\settowidth{\spacebox}{123456789}

\newcommand{\sepspace}{\vspace*{1em}}

% imię
\newcommand{\name}[1]{
    \huge
    \fontfamily{qhv}\selectfont
    \begin{center} \textbf{#1} \end{center}\par
    \normalsize\normalfont
}

% informacje
\newcommand{\info}[2]{
    % ustaw wcięcie dla informacji
    \noindent\hangindent=2em\hangafter=0
    % sekcja do wyrówanania dwóch kawałków tekstu
    \parbox{\spacebox}{%
        \textsc{#1}}
    #2 \par
}

% umiejętności
\newcommand{\skill}[2]{
    \noindent\hangindent=2em\hangafter=0
    \parbox{3\spacebox}{
        \textsc{#1}} %małe litery, nazwa wpisu
    #2 \par % treść wpisu
}

% poziom języka
\newcommand{\lan}[2]{
    \noindent\hangindent=2em\hangafter=0
    \parbox{\spacebox}{
        \textbf{#1}} %małe litery, nazwa wpisu
    #2 \par % treść wpisu
}

% edukacja 
\newcommand{\education}[4]{
    % nazwa szkoły
    \noindent \textbf{#1}
    % z prawej: czas trawania
    \hfill
    \framebox{
        \parbox{6em}{
            \centering \textbf{#2}}} \par
    \noindent \small \textit{#3} \par
    % opis bez interlinii i w mniejszej czcionce
    \vspace*{0.5em}
    \noindent\hangindent=2em\hangafter=0 \small #4
    % powrót do normalnych parametrów
    \normalsize \par
}

% praca
\newcommand{\work}[4]{
    % nazwa stanowiska
    \noindent \bfseries{#1}
    % z prawej: czas trawania
    \hfill
    \framebox{
        \parbox{6em}{
            \centering\bfseries{#2}}} \par
    \noindent \scshape{#3} \par
    % opis bez interlinii i w mniejszej czcionce
    \vspace*{0.5em}
    \noindent\hangindent=2em\hangafter=0 \small \normalfont{#4}
    % powrót do normalnych parametrów
    \normalsize \par
}

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\name{Adam Smoliński}
\vspace*{-10pt}
\sepspace
\info{Email}{\texttt{asmolinski303@gmail.com}}
\info{GSM}{881 367 949}
\info{Miasto}{Warszawa}
\section*{Doświadczenie Zawodowe}
\work{Młodszy projektant programista}{2022--}{Polkomtel}{Projektowanie oraz implementacja aplikacji w języku python z
użyciem wzroców projektowych,
refaktoryzacja kodu, praca z Git, projektowanie oraz
implementacja bazy danych, pisanie procedur oraz funkcji, prezentacja danych w Tableau.}
\sepspace
\work{Młodszy administrator systemów}{2020--2022}{Polkomtel}{Programowanie automatów w języku python, tworzenie widoków w
Tableau, poruszanie się w systemach Linuks oraz Windows.}
\sepspace
\work{Data entry manager}{2018--2020}{Polkomtel}{Obsługa i tworzenie skryptów powłoki - bash, wprowadzanie danych za
pośrednictwem dedykowanych systemów, praca z bazą danych Oracle oraz MSSQL.}
\section*{Edukacja}
\education{Kierunek: Informatyka}{2015--2018}{PJWSTK, Wydział Informatyki}{}
\education{Kierunek: Fotonika}{2012--2015}{Politechnika Warszawska, Wydział Fizyki}{}
\section*{Umiejętności techniczne}
\skill{Języki programowania}{python, bash, sql[T-SQL], latex}
\skill{Systemy operacyjne}{Linux, Windows - poziom użytkownika}
\skill{Techniczne}{Docker, Git, Tableau}
\section*{Umiejętności inne}
\skill {Prawo jazdy kat. B1}{}
\skill{Język angielski, poziom B2}{}
\section*{Zainteresowania}
Sporty walki, czytelnictwo, gotowanie, bilard
\end{document}
